唔係話我祟洋 但贏國傳統真係好撚虛偽

成日吹奏父母偉大 其實孝先係贏國最虛偽既傳統 乜L野百行以孝為先 孝呢個文化只係用一個positive既字黎完美修飾人果種貪心 自私既本性

首先講下養豬同養仔既分別 個分別就係無分別 養仔同養豬個本質係一樣 養豬用黎賺錢維持生計生存 用黎食維持溫飽生存 同樣地贏國人養仔為咩 為左生佢出黎錫佢？咪玩啦青 一般都知係話你知用黎防老 傳宗接代 為左將來既生活 簡單d黎講養仔同養豬都係一個你情我願既經濟活動 亦都係一個責任 直接d講句 你肯生肯養咪生囉 細個你養我 大個我養番你 ok fine公平架 你養到生兒育女能力 我再幫你傳宗接代 呢個亦都係互惠互利既交易

咁孝點解又虛偽？你講完廢話味？孝通常用喺權力大d果方（父母）想喺你身上掠埋你水既野 然後將佢做既野合理法 成為呢單交易中最唔公平既條件 做一個孝順既仔女一定要尊重父母 無限吹奏父母偉大 收皮啦 呢個概念仲苛刻過不平等條約 明眼人一睇就睇到 孝只不過係一個貪心既人想喺呢個經濟交易拎多d野既藉口 一個孝字 可以令到主導果方（父母）有獲得更多尊重 但其實尊重呢家野真係好L基本 我對你好 我咪對番你好 一個好既家庭 跟本唔需要孝呢個字 要人有孝 只不過係極權統治者一個唔合理既手段

貼地d講番日常生活 今日聽到老母講「養到你咁大 少少野就發我牌氣 唔該你孝順父母」真係覺得難聽過粗口 到底係幾無恥先講得出口
「養到你咁大」呢句野最精景既地方係首先係將自己立入左一個不敗之地 第一明明係你自己肯生肯養 大不了可以落左我 我都唔會有咩怨言 第二明明我只係你地只係享受過程之後既副產品 講到我好似搵枝槍對住你逼你養我咁 1d都唔負責任 兩個字 無恥
「少少野就發我牌氣」呢句野明顯見到自己有錯 但唔想認 然後都縮細自己既過失 將無恥既程度昇華
「唔該你孝順父母」更加將無恥程度提升到極致 相信大家都耳熟能詳 父母理虧果陣 通常就會講呢句 試問會尊重仔女既父母 根本唔洗同仔女講孝順 你話係咪？

同胞們唔洗出黎比意見 因為呢篇野打緊繁體 唔係比你地睇

深夜有感 不服來辯
歡迎道德L挑戰

好多錯字 先自膠

中學生岩岩比老母鬧完？

估唔到我既身份你都有預感 無改錯名

同情樓主童年經歴

儒家思想成件事好完美，實際係唔會work
就好似共產主義一樣
細個信嘅你係天真，大個信嘅你就係On9

咁孝又點解虛偽？你講完廢話未？

我其實係想講孝一個藉口 想從另一方拎更多既野 但上一代人就用孝去美化呢個藉口 eg我想你孝順d 只係一個單方面既要求去剥削另一方 但從來唔諗下 其人與人既尊重係雙方都有責任 大約係咁sorry for1999

我覺得孝順係發自內心，唔係人叫你應該孝順先孝順
好正常如果父母係對自己好嘅話，自然會想報答返佢地

正如我為例，小弟以前家景連小康都稱唔上，但父母都好願意將最好嘅都畀我亦都盡量滿足我要求，當然我亦都唔會太過分要求啲咩，細細個開始就知父母好辛苦為咗頭家，一直博殺。自懂事以嚟就有一種感覺，覺得唔可以做啲咩事令佢地難過，亦都盡量聽佢地嘅說話。
當然啦，一家唔知一家事家家有本難唸的經，我唔可以用我嘅例子用係你身上啦。

好L多錯字... 我其實係想講孝係一個藉口 想從另一方拎更多既野 但上一代人就用孝呢個美化左既藉口拎更多野 eg我想你孝順d我 只係父母單方面既要求去剥削另一方 仔女要對我好 但從來唔諗下 其人與人既尊重係雙方都有責任 表面上孝係美德 但其實係一種唔公平既強權 大約係咁sorry for1999

你直接同你老母講嘛，上連登開post把撚咩

你認為自己有道理點解唔同你老母講呢
何必係度搵人取暖

我認同呀 所以我覺得單方面叫人 孝順係唔合理 因為孝順其實係一個好自然既雙向關係

我都想 但我比人趕左出門口

你最後結語係啱
無奈一句說明有道理 可以比人無視前設扭曲黎解釋

你講左孝唔好嘅一面
當然時有發生
但孝都可以係好野
單單因為有人利用孝去剥削
而去全面否定孝就唔合理啦

我覺得孝要睇父母係咩人囉
唔係都唔會有大義滅親呢句說話
好似我朋友同老母反面
個個都話佢不孝
原來佢老母叫佢老婆落仔
又叫佢老婆快啲搵個嗰男人
我朋友梗係嬲啦 洗唔洗咁搞鳩自己個仔呀
係唔係毒係屋企 孤獨終老你最開心
所以佢比人話不孝都同個老母反面

由細到大學校都係教西方思想多 要平等互相尊重